【新加坡維穩】華記老闆星洲論香港政局被扣 違法隨時可被羈押多年

經常發表撐政府撐警言論，曾造假屈學生收錢參與示威，自詡「正能量」的華記茶餐廳老闆楊官華近日傳出在新加坡惹上官非，他昨日在其facebook專頁發帖文及自拍影片，表示遭新加坡警方扣押護照，不能返港，聲稱是在上月11日晚在餐廳與人合照後遭誣告，涉嫌觸犯新加坡未經申請下禁止公開談論政治，楊並否認自己曾談及政治，但根據網上片段及資料顯示，楊官華當日在餐廳的活動是由他自己所舉辦，他當日亦向參與者高聲談論政見，包括批評何俊仁、陳日君等人，而非如他所言僅與人合照。

楊官華在facebook說，他10月10日抵達新加坡，原定行程至12日，聲稱目的是尋找「生意商機」，準備在新加坡投資做生意開餐廳，又稱因「香港治安唔係話好安全」而欲到新加坡投資購置房地產做「second home」。他又聲稱自己從來沒有想過觸犯新加坡任何法例，形容自己「係唔識得政治，從來冇諗過搞政治」，但至11日被警方扣押護照，稱源於當晚他「出於禮貌」出席餐廳聚會並與人合照，其後有大批居星港人「設陷阱」找他合照再報警，又點名指高登、連登討論區都有網民誣告他，「佢哋有心裝我冇心，咁我於禮貌嘅情況底下任你影，原來就會犯了擾亂公眾秩序罪行，呢招反對派借刀殺人就高到不得了喇，fans係佢哋，投訴又係佢哋」，坦言或要面臨入獄數年。楊官華沒有提及有否尋求當地中國使館或香港經貿辦協助，亦無透露是否有律師介入處理。

楊又稱當日已表明不談政治，「呢度新加坡，如果要講不如你哋講番我聽，我嚟新加坡從來無諗住約人聚會或者搞政治，從來無，但一個唔小心，就俾呢班大量居住喺新加坡的香港人無理投訴，擺明裝我彈弓」。他亦說已作最壞打算，若要坐牢，首先要顧慮或考慮到他在不同城市的數間公司還能否經營，亦需要與家人、同事和朋友交代。他坦言早最初低估了這件事，但至今問題變得越來越嚴重，並指「華記正能量」專頁不能再每天發放，「因為華記都沒多少能量了」。

楊官華在facebook聲稱沒有在新加坡舉辦任何活動及公開論政，但有網民隨即踢爆，楊在facebook透露於10月11日在餐廳舉辦「華記新加坡閒聊」的活動，亦有片段顯示他在活動上曾討論香港現時局勢，更用家人關係比喻中共、特區政府與港人，指兒子想對阿爺及父親謀財害命，聯同外國人想買兇殺害二人，更欲奪取二人財產，言談間亦批評何俊仁及陳日君等人。

新加坡示威法律嚴格，根據《公共秩序法案》，戶外的公眾遊行與集會需要警察許可，否則即屬違法，最高可被罰款1萬新幣（約57,760港元）及最高判監半年。2018年馬來西亞大選期間，由於有非政府維權團體呼籲國外馬來西亞人回國投票，當時新加坡警方就在4月4日發出公開聲明，警告來訪或旅居本地的外籍人士不應將新加坡用作推動他們政治議程的平台，並指在《公共秩序法案》下，未經警方申請執照而擅自組織或參加公開集會屬違法行為，強調當局不會批准任何由非本地人士組織或參與、為達到政治或選舉造勢目的而舉辦的集會申請，外籍人士必須遵守本地法律，否則警方將對任何組織或參與非法公開集會者採取行動，嚴厲違法者，包括取消簽證或工作許可。

時事評論員黃世澤則撰文指，華記或干犯了新加坡內部安全法（Internal Security Act），需待新加坡內政部出聲明。綜合過往報道，新加坡國內安全法(Internal Security Act)從英國殖民該國期間沿用至今，由新加坡國內安全情報組織國內安全局(Internal Security Department；ISD)負責執法，是新加坡政府用來打擊異見人士及反對勢力的一部法案，依據該法政府有權逮捕任何涉嫌危害國家安全的人，並可在不經審訊的情況下羈押多年，過往不時受到人權組織批評。

英國《金融時報》昨日亦有報道指，星州統治階層對香港示威感到不安，並引述消息指，當局正部署方案，處理一旦新加坡人受香港啟發而引起示威，當局會有應急處理方案，正研究方案減低風險，內政部亦表示警方已制定方案處理非法集會。

Condom仔叫曱甴過去打爆坡仔救你攞
曱甴華

明冼

如果華記都得 咁新加坡人點解唔得？

明白言論自由可貴未呀

獨裁國家最忌就係講政治

未經申請下禁止公開談論政治

痴撚線

唔講以為返左清朝 非議朝政

不過藍絲比人拉真係抵撚死

有請小鳳姐

仲要係外國政事，講新加坡政事咪死刑？

之前個個細路，慘過死

抵死啦
報應咁快

煲大件事啊大家

CNN BBC Bloomberg Reuters

其實香港人因政治在新加坡被捕好大件事

煲大件事啊大家
CNN BBC Bloomberg Reuters

新加坡做second home??
咁愛國唔番大陸??

食屎啦坡狗

先揸波最近好似整咗條散播假新聞罪
唔知佢喺當地有冇share啲fake news呢

咪係
一定要支持華記

LOL
正

支持中國吖嘛 以言入罪 自己受返啦

點解篇報導quote D唔quote D
人地世澤自己係blog度有解釋點解新加坡政府有條咁GE法例，係唔想外國政治燒到新加坡自己，免得搞到自己國內政治大亂。

詳細可以睇返佢篇文︰

支持華哥翻大灣區同共產黨議政

其後有大批居星港人「設陷阱」找他合照再報警

應該要表揚下哩班手足

咁都唔係講政治？

想加多腳既去哩度隊佢

Dear Sir/Madam,

I am writing to provide evidence to support an ongoing investigation of a crime that was suspected to be committed inside Singapore by a Hong Kong resident Mr. Yeung(楊官華).

Contrary to what Mr. Yeung's self explanation that he is not planning to carry out any public assembly in Singapore to publicly discuss politics regarding PRC and Hong Kong SAR, there is clear evidences on the internet that shows his intention to spread his political view in Singapore(Links attached below).

As an active internet users, I have strong reasons to believe his sole purpose for travelling to Singapore is to attend this meeting , as he has a very strong political view on China and Hong Kong politics according to both his youtube channel(Links attached below) which is also a clear evidence against his claim of not being involved in political discussions. A majority of his subscribers are also very political active.

I think it is only fair and justice that the investigation of his case to not be misleaded and to have proper and sufficient evidence for the truth to be revealed.

attachment 1:
An invitation created by him prior to the event for the crime.

attachement 2:

A channel in youtube where majority of the video episodes are about political view.

attachment 3:
a recording of the event

Thank you for your kind attention.

(your name here)

新加坡加油呀！

坡仔：Hey Bro咁愛中國 小小地打藤十下

（爆料核彈推出去新加坡）華記在新加坡串通中共間諜？
華記在新加坡非法集會，公開講香港政治，但重點是，在他旁邊的香港人陳先生（Philip）。這是新加坡九龍會會長，亦是新加坡香港商會主席，跟高志森、李思嫣過從甚密。
[url]
[/url]
據華記正能樣十月十一日Facebook 及YouTube吹雞，就是指Philip 借出場地。
華記Alex Yeung在新加坡，涉嫌一同犯法的Philip，在新加坡居住三十年，真的不知道非公民不能參與集會？華記重要吹雞？沒有向當地警方申請下，叫口號、講香港／中國政治主張？
為甚麼已有警察在場，還不叫停華記？
一個號稱代表香港人於新加坡的組織，涉嫌干預香港事務？
與他念熟的新加坡官員、執政黨PAP又是否知悉其背景，以及涉嫌協辦非法集會？
會否危害新加坡國家安全？
新加坡大選就到，華記及Philip事件會否影響在新加坡已移民的香港人、中國人、馬來西亞人投票意向？

新加坡

華妓將革命帶到星洲

吹下風微博支那罵坡佬支持港獨

放人呀賤加坡

新加坡算唔算最強既獨裁國
話出手就出手 唔似中共咁又要屈又要封鎖消息

死link ?

斷正駛乜野借口

咪最多罰幾萬蚊，唔駛囉黎打飛機啦。佢罰完錢返到黎又牙擦擦嫁啦

一日未坐牢都唔好開心得太早!
集氣希望佢坐年啦！

幾皮野想甩身？

華記呢單好玩過謝振美n 倍
有華記親身fc 唔係純玩膠

我地要送佢一程

大家快d搵小粉紅同五毛一齊叫中國使館營救華記
先渣坡夠膽得罪中國人 衰遠B豬

有咩做可以幫到佢

藍絲弱智黎講佢都第一
真係精人出口笨人出手

支持华记 宣扬政治自由
强烈谴责 新加坡暴徒政府
干预中国内政
必承受恶果 粉身碎骨 四分五裂

速龍空降軍進攻新加坡
變成香港警察國新加坡特別行政區

呵呼呼，強大嘅祖國係邊度救你？

如果新加坡放過華記，d 坡仔有樣學樣點算，
如果講他國就得，借外國諷自己國點算

一人一信救華記

(藍絲已寫好信，請廣傳，請將信件發送給新加坡政府各級機關、你認識的新加坡人與及中國領事館、外交部、新華社等)

新加坡外交部：mfa@mfa.sg
新加坡駐港總領事館：singcg_hkg@mfa.sg

一人一信、集合一百萬人拯救華記正能量

我們是一群愛國愛港的中國人，得悉新加坡斗膽捉拿華記正能量的版主華記楊官華，我們極度憤怒。

你們新加坡人知不知道華記是什麼人？他是我們香港的精神領袖，一直撐警打曱甴，與光頭警長合稱「光頭雙煞」，一眾曱甴只要一見到他們的光頭，便已腳仔軟兼陽萎。你們新加坡現在竟敢捉拿我們的香港英雄，算是什麼意思？

新加坡總理李顯龍在十月十六日曾公開批評，香港示威者的「五大訴求缺一不可」主張，不是為了解決香港社會問題，反而旨在羞辱和推翻特區政府。而華記就提力撐止暴制亂打曱甴的英雄，現在你們將之拘捕，是否支持曱甴？你們新加坡是否與中國為敵？

我們的建制派明星，面對美國的民主人權法案，都大叫報復，大呼要驅逐在港美國人出境，你們新加坡只是美國的狗腿，我們中國會怕你嗎？如不放人，我們的建制派明星包括前特首梁振英、民建聯葛珮帆博士、新民黨葉劉、工聯會吳秋北等猛將，並必聯同特區政府，拘捕在港新加坡人，並將新加坡人當作曱甴，送去新屋嶺，羞辱虐待一番後再驅逐出境。

我們對新加坡政府拘捕華記，予以最嚴厲譴責。如果華記有何損傷，香港的正能量減少，一切都是由新加坡引起。

犯我中華，雖遠必誅，你們新加坡人謹記，再不釋放華記，一切後果自負。

中國人萬歲！

抵撚死

還有黨呀~

佢有冇諗過唔係人冼佢，而係星加坡真係有咁多半國安人員潛係民間

個細路而家點

呢d国家你去埋我果份

支持新加坡嚴正執法

好似無罪名都可以扣押一年？天堂

瘋狂email

有埋蘋果幫華記公開報導, 想私了解決都唔得

Push

同中國一樣 講佢想要既野就唔係政治 講佢唔岩聽既就係政治

中國加油唔係政治 香港加油就係政治

Yup 泰國用放咗個人走 垃圾國家

係慘過死 之前個細路仔

佢不嬲都無諗住係香港搞生意啦

殘體字啦

CCTVB新聞 出賣港人 聯署尚欠37,000人

人地真係依法治國。

正

比佢試下異見人士係大陸嘅迫害

支持支那出兵救返華記

send email去屌鳩玻佬放人，否則後果自負

死刑啦

唔放人後果自負呀中國新加坡省

推

新加坡內部法可用來無限期拘留任何可能威脅種族和諧與社會穩定的人士，並可在不經審訊的情況下羈押多年。

幾時搞個釋放華記大遊行啊

領事館
政府
傳媒
全部send

lm

呢種死法真係最適合佢
大大聲支持極權統治
點知最後俾佢最鍾意既極權收皮
回力鏢打中自己春袋

千祈唔好用假email send 恐嚇電郵俾星坡政府要佢放人

唔講唔個辣殺波咁撚癲

藍絲不嬲針唔吉到肉就唔知痛

好似屈到佢精神病的左入精神病院，之前好似有拍過片不過死晒狗

新加坡干預中國內政

快d傳返大陸

燒山好波

我地支持華記正撚樣

華記光頭佬

柒左仲要話人屈你

抵撚死啦

一人一信支持

依法治國呀

犯法就坐啦

就係支持言論自由

師兄 真係唔得
成篇野一個錯字都無 邊個信係藍屍寫
「光頭雙煞」，一眾曱甴只要一見到他們的光頭，便已腳仔軟兼陽萎
呢段抽水味太濃

華記想低調處理

搞大佢

仲唔吹雞叫班親政府恐怖分子去恐襲支那新加坡市去救你條華曱正撚樣出黎？

習近平甴近平 習曱甴 曱甴蝗 曱甴王甴曱平 曱甴平 江甴文 毛甴東 香港警甴

人地立哂法
唔似支那咁生屈
宜家明文規定啵

柒撚到

華記撚樣主動搞活動送子彈俾手足做嘢

send後果自負條片比佢地

支持警察嚴正執法

Amos Yee He's in the US now

有綠卡不過以後返唔到屋企

原來人地星洲非法集會最多都係坐半年

香港就坐一年

上微博叫小粉紅幫手

用自己方法移居新加坡姐

721 721 721 721 721
警黑勾結 恐襲港人

佢話去新加坡搵第二個家嘛
而家搵到啦

中情局咁

佢咁識諗嘢, 美國適合佢多啲, 留喺新加坡真係浪費晒

連登仔何德何能裝你彈弓
bk乍掛

愛國係一門生意亦係一門學問
係新加坡表示愛共你話係咪自尋死路

各位手足一齊幫佢一把
我們都是華記

可惡！ 集合全國義氣同胞 新加坡海外華人！ 係炎黃子孫就同我去新加坡高舉祖國國旗同華記旗！！ 放人放人！ 新加坡世界毒瘤獨裁恐怖分子放人！

新加坡这龟儿子快放人！

新加坡 馬來西亞都係垃圾國家

佢去左申請做政治庇護 所以佢而家係refugee身份

但佢支持戀童，係美國都比人封殺得好勁

叫祖國特赦你囉
反正佢咁愛國
沒事兒沒事兒
新加坡很聽祖國話的

做咩成個傻佬咁

眾籌要人！
－－－－－－現時未達標眾籌集合－－－－－－

狙擊港鐵：搞死沙中綫司法覆核

救濟台灣手足

終極文宣：【我們香港人】倡導計劃
詳情－
捐款－

司法覆核：推翻《緊急法》及《禁蒙面法》

告鳩黑警：警暴受害人訟費

煲大咪益左佢

On9
煲大做咩
一陣真係政府+共匪出聲

記得幫華記打多幾籐, 犯法咁過份喎

禁咪好LOL

燒山話佢會冇事

共匪出聲真係會放人

益咪勁
低調隨時放人
高調 就好難

仲正
到時睇戲
國際新聞見

我主要目的係贏埸運動唔係華記坐監

咪撚俾佢返到香港呀

如果係搞新加坡政治，坐廿年出黎再軟禁，你search謝太寶博士

佢仲要係李光耀初年戰友
華記呢d nobody凶多吉少
出席佢個聚會d人一定拿野